美軍將參加台灣軍演？

美國參議院《2019財年國防授權法》草案建議美軍參加台灣漢光演習。（資料照片）

根據《美國之音》中文版7日引述美國參議院軍事委員會6日公布《2019財年國防授權法》草案修正後版本報導，指出該草案版本有多項支持強化美國、台灣防防衛及軍事交流條文，包括支持美軍參加漢光演習、支持美國海軍「太平洋夥伴」(Pacific Partnership)人道使命醫院船訪台、擴大雙邊人道救援合作。

美國參議院在5月24日通過《2019財年國防授權法》(也稱《約翰·麥凱恩2019財年國防授權法》，The John S. McCain National Defense Authorization Act for Fiscal Year 2019)草案(S.2987)。軍事委員會共和黨、民主黨成員隨後提出300多條修正案，因此委員會當時只有草案文字大綱，全文加入修改條款後正式公佈。

《2019財年國防授權法》草案1243條款表達參議院關於台灣的意見，認為《台灣關係法》及「6項保證」是美台關係重要基石；美國應該加強與台灣的防務合作並支持台灣維持足夠防禦能力；強烈支持台灣取得防禦性武器，“尤其是不對稱及海面下作戰能力”；改善對台軍售可預測性，及時對台灣提出的採購需求做出回應。

考慮支持美國海軍醫院船訪台

條款還說，美國國防部長應該推動關於強化台灣安全的交流，包括美軍參與台灣軍事演習，例如年度漢光演習、要求台灣參與美國軍事演習，以及依據《台灣旅行法》展開美台高級防務官員及軍事將領交流。

條款同時表明，美國與台灣應該擴大人道救援及災難救助合作；美國國防部長應該考慮支持美國海軍醫院船訪台，作為年度「太平洋夥伴」人道使命的一部分，以便改善美國、台灣間應對災難救助的合作計劃與準備。

參議院軍事委員的《2019年度國防授權法》草案版本與眾議院於5月24日以351對66票通過《2019財年國防授權法》草案(HR 5515)，有關台灣部分有所不同，但同樣包括1253條款關於加強台灣部隊作戰準備條文，以及1262條款關於美台高層防務官員交流等條文。

參議院軍事委員5日已將《2019年度國防授權法》草案送交、待排入參議院排入議程，經過全院表決後將與眾議院版本進行協調，兩院各自就協調後定案的最終版本投票後，再送到白宮讓美國總統川普（Donald Trump）簽字完成立法程序。

點解美軍唔肯駐台